歌迷背叛黑道救出黃家駒 家駒當年並沒有死？

「一度聽說日本光本村有個叫馬句的人是家駒的再生，他唱了那首在日本並不流行的《海闊天空》日文版。我聽到了，那正是他……」昨天，看到一篇《一個振奮人心的消息——家駒沒有死，這是真的！》的文章，不管是不是「真的」，這個故事卻也值得一讀。

25年前，一個歌壇英才由於受到香港演藝圈黑道的迫害，被迫……

25年後的今天，某位當年參與迫害行動的黑道中人曝出內幕——家駒當年並沒有死，只是身受重傷後被轉移到日本鄉下。5年前，在日本北海道一個華人開的歌廳裡就出現了一個跛腳的歌手，自稱馬句，專唱日文歌，聲線與家駒極相似。

誰也沒有料到，這個人有可能就是黃家駒……

家駒被黑道陷害

據說黃家駒和ＢＥＹＯＮＤ赴日發展的原因之一是家駒對當時香港樂壇的現狀十分不滿，著名的《俾面派對》就是表現家駒對香港樂壇的感受——不明白為甚麼玩音樂的要常去參加一些「俾面派對」（宣傳和遊戲節目），被人當小丑玩？所以寄望成熟的日本市場能充分表現自己激昂的音樂。

正是由於家駒的直言，得罪了圈中的諸多人物，於是有人搬出黑道來對付家駒！其實這種事情在香港也是司空見慣的啦！

黑道出手這是家駒始料不及的。為了達到既可置家駒於死地，又不露任何痕跡，黑道收買日本電視台的人員，故意在安全設置方面布下陷阱。其實日本方面已發生過不少類似「意外」，而且好幾宗都同樣發生在富士電視台，1985年苦柿隊成員藥丸裕英於五尺高台上跌下，右手腕骨折斷，1988年本本雅弘拍《希望擁抱你》劇集受傷，右手手腕縫了十四針，而1991年藝人Ｈｉｒｏｍｉ亦曾被煙花燒傷。據事後調查，這幾個人都是因為情性太過耿直，得罪了圈中人，終致出現 「意外」。

家駒發生意外後，日本警方曾懷疑電視台方面有與黑道勾結共導此劇的嫌疑，於是要求有關人士到警署錄口供協助調查。據瞭解，調查中的確發現了諸多疑點，但後來黑道又通過進一步的活動，調查中途無故停止，胡亂下了一個結論。當時最大的疑點就是，據現場勘察，被家駒衝破的那塊擋板，竟然是一塊用於電影拍攝的道具木板，其硬度與泡沫塑料無異……

忠勇歌迷出手相救

事實上，家駒尚活人間，這一點連其他ＢＥＹＯＮＤ三子都不知情，一切都在極度的秘密之中進行。也多虧了黑道之中同樣也有ＢＥＹＯＮＤ的忠誠歌迷，於是由他們上演了一出「調包計」，但因此也犧牲了一位ＢＥＹＯＮＤ迷，如果沒有他的捨身取義，也就沒有家駒的脫身。對家駒實施迫害的黑道之中，有兩人正是ＢＥＹＯＮＤ的鐵桿迷。為救出家駒，其中一人自願做家駒的「替屍」，這真是世間少有的俠義豪情……

30年前，一個越南的貧民偷渡來到香港，由於得不到當地政府的認可成了無名戶。該人在越南名叫阮忠元，只比家駒小一歲。來到香港，為了生存，忠厚善良又老實的阮忠元竟然迫不得已加入黑道。雖然身在江湖黑道，阮忠元依然在反覆多次聽了家駒的歌之後成為忠誠的歌迷，在諸多的家駒名曲中，阮尤其中意那一首《誰伴我闖蕩》……

1993年初，阮忠元所在的組織接了一單「生意」——就是要……（難過，不忍下筆）聽說自己的組織要對自己的偶像下手，阮該是一種多麼難過的心情，為了拯救自己的偶像，於是阮忠元進行了一系列的計劃與努力，首先，給家駒的ＢＰ機留言台留言，提醒家駒的日本之行。關於這一環節，在家駒事發後，家強也證實當時收到了一則莫名的留言，內容是：「表哥，日本的天氣很糟糕，暫不要過來！……」當然，這是阮出於保護自己的需要，不敢過於明白指出而發出的留言，可惜的是，沒有引起家駒的注意，以為是誰發錯了號碼。

家駒入院，昏迷六天，其實就在第六天的時候家駒已有明顯好轉，這一點家強都可以證明。但有誰知道，好轉對於家駒而言，也就意味著將很快要再次遭受補充的襲擊。處於關鍵時刻，阮忠元作出了他一生之中最後的也是最偉大的一個決定，並立即實行，通過他的打點和他另一位鐵哥們的努力，家駒很快被轉移。接著，按照忠元的遺命，那位鐵哥們將忠元用鐵錘打死，以作為家駒的替身。同時，家駒被秘密轉往日本鄉下，這一點當時沒有第三人知道，瞭解真相的僅有兩個人，其中一個就是獻身的阮忠元，甚至參與秘密運送的人，都不明白真相。

是誰幹的，說實在的我不敢說出來！說出來也解決不了問題！有空我會再接著披露一些可以披露的情況！

為救家駒提前整容

家駒從有意到日本發展，及至真正成行中間有三個多月的時間，而阮忠元在這期間，為了能夠在必要的時候為自己的偶像捐軀，進行了相關的準備，其中，最重要的準備就是易容。本來阮、黃兩人年齡相彷，身材相當，只是在臉型上有點差別。籍貫為廣東台山的家駒與來自越南的阮忠元都具有南方人的特徵，所以在易容的時候並不困難。據說，在家駒入院期間，家強就曾見到過電台的工作人員之中有一人與家駒長相極為相似，其實那就是阮忠元。

另一方面，家駒入院之後，為便於治療將頭髮全部剃光，這樣一來，長相其實給人的視覺又有了很大的改變。還有，家駒入院後，整個的頭部都處於腫痛狀態，臉型也因此有所改變。有了這幾個變化，從而讓阮的替代行動得以順利進行。於是人們在不知情的情況下，將阮忠元當作家駒。而家駒在被秘密送往日本鄉下之後，經過一年多的時間才逐漸恢復，但由於頭部受傷，造成了一定程度的失憶。幾年前，坊間就有人傳說家駒在日本成了植物人，其實不是這麼回事，失憶倒是真的。

就在家駒逐漸恢復記憶的時候，當時配合阮忠元救下家駒的那位仁兄再一次偷偷來到日本，秘密與家駒見面，將整個事件的真相向家駒說明，一併向家駒出示了阮忠元的最後遺言，雪白的一張白布打開，只見中間有咬指血書幾個字：「答應我，為了安全不要再出來！阮絕筆血書……」

家駒隱居在日本

沒有人會同意家駒做縮頭烏龜，家駒本身也不是這樣的人，但這是一個捨命相救的人的要求，何況家駒的再次不慎出現，有可能殃及自己的恩人在越南的家屬…… 懷著對恩人遺言的尊重，家駒一隱居就是7年。其間雖也三次到過越南，兩次回到香港，但每一次都不以真面目示人，更不與熟識的人見面，只在暗地裡關注著自己的朋友和親人們。

1996年3月香港紅石勘體育館ＢＥＹＯＮＤ96』演唱會，家駒就曾回來觀看過。當時演唱會臨近結束時，家強曾說到：說真的，我真的不習慣3個人站在台上面的……ＰＡＵＬ跟著說：家強，想想，4個人呀，我們，他也在！！！你感覺不到他在這裡嗎？

隱身觀眾中的家駒聞聽此言，差一點就衝上台去與家強他們相認……

我調查了許久現在總算有了點眉目，我一度聽說日本光本村有個叫馬句的人是家駒的再生，他唱了那首在日本並不流行的《海闊天空》日文版。我聽到了，那正是他。當我呼喊出「ＢＥＹＯＮＤ，家駒」時，他的眼神裡有了一絲哀傷。他很快就不唱了，我追到後台大叫ＫＯＭＡ我知道是你，他很快離去，當時後台的人拉住我，此後我再也沒見過他……

其實我係黃家駒....而架上緊連登笑你班戇鳩仔

巴打

其實mj 都未死 佢只係去左做mib

屌 家駒又未死，哥哥又未死，mj都未死，paul walker 都未死

幾時到秦始皇都未死？

講到似層層

佢真係未死

其實依啲傻鳩寫篇咁既野為咩

李小龍又未死
貓王又未死

得摩根廢曼真係

死開啦 content farm 狗
依啲戇噏文嘅作者真係要死全家落地獄

咁嘅文都上到熱門

邊有人咁無聊打咁大篇文作大話架

寫得好睇過講故台d故仔

就係好無聊

黃家駒係比共產黨殺架，當時六四之後中共怕收返香港出意外，而佢地深信搖滾樂係推翻政權嘅一大危機，所以出盡辦法打壓Beyond ，點知佢地避走去日本發展，中共怕佢地唔係自己控制泛圍內，所以最後就以殺咗靈魂人物嚟避免危機

聽講全撚部去曬五台山出家

希特拉都未死添呀

喺最後關頭比香港反抗軍救走咗啦，不過暫時將佢用Skynet的時光機轉咗去2035年，等候中共倒台之後先放返去

希特拉真係未死喎

希拉莉都未死喎

馬句

其實梅艷芳都未死
係我屋企樓下間茶記做緊收銀
有次見佢一路收錢一路唱緊心債 把聲好似
我一望住佢 佢就知比人發現收口唔唱

這一點當時沒有第三人知道，瞭解真相的僅有兩個人，其中一個就是獻身的阮忠元，甚至參與秘密運送的人，都不明白真相。

咁點解寫文嗰個人知道

張國榮都無死到
係九龍公園泳池男更衣室做野

講到去過三次越南兩次香港，過關要證件架大佬，唔通次次由日本坐大飛出入咩

講古台？

變左假膠post

一度聽說香港XX村有個叫秦煌的人是秦始皇的再生......

耶穌都未死！衪升了天，坐在聖父的右邊

林鄭都未死

唔好睇咁多大陸潮文

都話同哥哥，羅文，梅姐去咗阿根廷夾band咯

係咪同「他知道哭是沒有用的」
同一作者？

聽人講江澤民都未死,係日本乞緊食(好似係)

希特拉 曼德拉都成日睇佢哋表演架

不死鳥點會死

亞視都未死

屌你老團contact farm

Content